跟何君堯飲過茶食過包

跟何君堯飲過茶食過包

16,805

有人很認真的跟我說，何律師玩火事件，若是不硬拗下去，在殺無赦那一刻能真正煞車，不發一言，或者道個歉，就不會成為執葉律師。

還以為是什麼高見，這道理人人曉得，在投資行為這叫止蝕、停損，只是有幾個投資者真捨得壯士斷臂？虧蝕一點點時覺得沒大不了，大不了趁低再吸納，到損失巨大，所餘無幾，一樣也覺得沒大不了，放掉也沒什麼價值，不如繼續賭運氣，勝過認輸。我認識過很多賠慘了的，都懂得這些自保法則，卻都輸給面子。當局者迷，為掛得住面子，連裏子都掏光輸光。

世間本無事，所有大事都是由庸人不服輸鬧出來的，何必？現在道歉成本低廉，若真有錯，大眾不是特別慈悲，只是記憶體有限；以前是大事化小，小事化無，現在大事被更大的事化掉，今天的衰人衰事，被明天或下午的壞人壞事取代，無論女神抑或渣男，毀譽不過幾天，抬抬手就過去了。

何律師玩火玩到生人勿近，我想連勉強撐他一下的葉劉，若是同場也不願跟他合照，畢竟是殖民時代做過高官，還有條底線在，鑑於風頭誠可貴、見報價更高，若為尊嚴故，兩者皆可拋嘛。

弄到這個地步，依然沒警覺到要低調停損，不要說有品無品，僅憑如此智商情商，議事資格就值得被DQ了，顛倒是非，不是比倒插國旗更嚴重嗎？除非何律師自知有強大勢力撐腰，故而有恃無恐，否則，囂張病堅持不吃藥，應該也患上了天下政客的慢性疾病，鎂光燈上癮症，存在感缺失症，才會一路直播一路點火。

何律師最近把自己變成受害者，所有質疑他的人都要害他，從眼神談吐所見，沒半點妄想被迫害狂以及思覺失調跡象，應是低級謀略，以為注定用完即棄的馬前卒，也會有人可憐。

其實本來無仇無怨，誰有閒情害他，要不是他把自己變成害蟲，滅蟲行動是天經地義，最後會害他的，除了他自己，一定是曾經為他壯膽為他提供彈藥的人。有朋友問我怎麼一提何律師就氣，連寫多篇猛力修理，我明白有些氣你永遠不值得生，但有些人你永遠不用等，大局風氣如此，類此的陳李張黃何某人，都是時代環境產物，必然一個比一個礙眼。我只是覺得香港能有渣人可以渣到這個水平，也是一個高峰了，作為人辦，不解剖一下，增一點見識，太不划算。

比如說，何律師不願跟嶺大學生公開討論，反邀六到八個學生找間酒樓飲茶，暢談政局，嶺大學生不上當，那就是多虧了鋪天蓋地對何律師窮追猛打到底的成果。無他，第一，這是分化學生的常用招式；第二，若每個人都不跟何律師一般見識，交由廉署與議員處理，渣人沒有給「迫害」到越迫越多渣，一不小心答應同枱食飯，嘩，「跟何君堯飲過茶食過包」喎，傳出去，以後仲駛見人嘅？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
女賓架當道 (左丁山)

下一則
「香印」青提 (李碧華)